# Tri

*Consulter cette page dans la documentation officielle de Zotero : [Sorting](https://www.zotero.org/support/sorting) - dernière mise à jour de la traduction : 2023-02-22*
{ data-search-exclude }

Dans le panneau central, les documents peuvent être classés en fonction de différents champs, tels que leur titre, leur créateur ou leur date d'ajout dans votre bibliothèque. 

![Menu contextuel (clic-droit) sur les en-têtes de colonne du panneau central pour modifier les critères de tri](./images/column_headers-right-click_FR.png)

Pour modifier le critère de tri des documents, cliquez sur l'un des en-têtes de colonne en haut du panneau central. Si vous cliquez par exemple sur *Titre*, tous vos documents seront triés par ordre alphabétique de titre. Cliquer plusieurs fois sur un en-tête permet de basculer d'un tri ascendant à un tri descendant (l'en-tête affichera une flèche respectivement vers le haut et vers le bas).

Par défaut, Zotero affiche dans le panneau central les colonnes *Titre*, *Créateur* et *Fichiers joints*. Vous pouvez modifier les champs affichés par un clic droit sur les en-têtes de colonne. Cocher les champs dans le menu déroulant les ajoute à la colonne centrale, tandis que les décocher les en retire.

Pour chaque colonne, vous pouvez également sélectionner le champ *Tri secondaire* ; ce champ est utilisé lorsque le critère de tri principal ne permet pas de classer deux documents.

Les champs sont disposés par défaut de gauche à droite du panneau central, dans l'ordre dans lequel ils sont affichés dans le menu déroulant. Vous pouvez les réorganiser en faisant glisser-déposer les en-têtes. Pour réinitialiser l'ordre, sélectionnez "Restaurer l'ordre des colonnes" dans le menu déroulant.
